<明日香港>好片：廣州小朋友，你為何不說粵語？

其實平時行過上水火車站
已經好多小學雞同上面段片差唔多

冇所謂啦，識少一瓣，大個左就唔會咁諗

細個學唔識大個咗自動識廣東話
又搵呢D理由昆人學華語？
點解唔係咗先學華語？

大把小學雞覺得用蝗語先好
行過上水幾乎個個都用蝗語

好耐之前廣東人學廣東話好多係從細開始睇香港電視節目學翻黎既，但係新一代既小朋友唔看粵配動畫轉看喜羊羊呢啲垃殺，學校又教國語，就變左廣東人唔識粵語呢種情況，所以唔知呢十幾年，係廣東人憨鳩左，定係香港文化沒落左呢

鄰國廣東都有人話細路仔唔學廣東話ON9
香港冇理由仲廢過人

香港大部份電視同上堂都係廣東話？
咁點解D小學雞又係講華語？

仲有得你第時
第時香港好似某國咁禁晒廣東話

而家連香港都有危機

呢啲嘢好難講 ，但香港文化影響力下降係真

最驚係上堂轉用華語
咁新來港人士就完全唔使學廣東話
廣東話正式滅亡

今日台灣
明日香港

根本就係班仆街唔肯學
佢地好多識聽就算，溝通照用返蝗語

個女主持講得好標準

睇訪問，有D大個少少既大學生，後生仔都好撐廣東話

我諗班細路大個D會明既

樓上乜撚野華語 支那普通話就普通話啦華乜春

向英國大學宿舍見過有兩個廣州人兩個都係純正廣東人但係溝通用普通話

問佢地點解唔講廣東話？佢地話習慣左

依啲野無人灌輸同強逼係唔會改變到架

心共根本想取代廣東話，無左廣東話就會無左香港人

語言是文化載體，講真要學蝗語3年大學絕對夠時間，洗鬼由細開始先入為主

呢個仆街政府就係用蝗語先入為主

唔該你check 吓新加坡點解叫華語先啦

GCD好毒一招: 向小朋友洗腦標韱--->'說方言的人=低俗不文明, 說普通話的人=文明' 其實好多時相反

香港都好多on9仔主動迎合人

HK仲有好多on9家長迫小朋友只准講英普語, 慢慢自我消滅HK粵語文化軟實力

mo la mo la